\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Compléter la fonction suivante \texttt{etat\_eau(t)} qui renvoie l'état
de l'eau (liquide, gazeux ou solide) en fonction de la température
\texttt{t}.


\begin{center}
  \begin{minipage}{.30\linewidth}
\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{def}\NormalTok{ etat_eau(t):}
    \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ t ..... }\DecValTok{0}\NormalTok{:}
        \ControlFlowTok{return} \StringTok{"solide"}
    \ControlFlowTok{elif}\NormalTok{ .......:}
        \ControlFlowTok{return} \StringTok{"......."}
    \ControlFlowTok{else}\NormalTok{:}
        \ControlFlowTok{return} \StringTok{"......."}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}
\end{minipage}
\end{center}

\textbf{Exemple d'appels de la fonction}

\begin{center}
  \begin{minipage}{.30\linewidth}
\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ etat_eau(}\DecValTok{50}\NormalTok{)}
\CommentTok{'liquide'}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ etat_eau(}\OperatorTok{-}\DecValTok{5}\NormalTok{)}
\CommentTok{'solide'}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ etat_eau(}\DecValTok{120}\NormalTok{)}
\CommentTok{'gazeux'}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}
\end{minipage}
\end{center}
